AI會取代未來政府工既職位？

銀行而家又轉型 IT係一個好大趨勢
有無人覺得IT會減少政府工人手？

好多paperwork逐漸變內聯網嘅application
最遲2025年前全面轉電子filing
依家嘅文書工作量越嚟越少

ff

內部做野仲用緊fax/print email入file，你估下要用幾多年先進化到用AI?

咪撚傻啦，就算真係轉哂ai都唔會炒而家班廢老架

岩啊
政府工根本就平行時空
出面市場點郁點轉都唔關佢地事

香港啲ai只係if else
可以取代到啲咩？

HK No IT

睇下d professional grade人工就知

電子filing = print出黎 再 send入返電腦filing

就算取代到
都一樣會請咁人

政府科技係落後過市場廿年

起碼30年啦

銀行仲係大量紙文件

所有唔係用電子FORM填既野, 位時間入都冇可能用AI代替
紙張/手寫果D文件, AI淨係判斷"1"同"I", "0"同"O"都極有可能出錯啦
錯左冇人follow, 由得ai去入資料, 肯定錯撚晒冇人負責

AI 幫唔到人咩鑊

取代唔到
公務員負責出糧同消費

政府工既存在就係為左做稅金小偷
就算AI取代哂佢100%工作
佢都係出咁多糧

AI: 政府工好on9，比我做其他嘢得唔得？

你認真定搞笑

打字員仲係到做緊，你話呢

IT狗揹鑊

你啲例子依普通cv 嚟講就啱嘅， ai 嘅話你會唔會太outdate?

Ching 公務員？

做過政府某部門consultant
話要幫佢做 digital roadmap
下面d人講到話要天花龍鳳 又blockchain 咩都real time
攞上去講就得淡笑

個OGCIO d 人 又係on9 地癈
點會drive 到

不嬲政府野 就只係要個框
行起上黎唔會執行到
因為上面班人唔想變
出咗事要有人咩穫
所以下面既人作故仔 上面扮聽故仔
簡單啲講 做場戲比大家睇 大家都易啲落台
同演員做野都咁認真 真係傻